負資產出現了！

金管局公布，截至今年第三季，負資產住宅按揭貸款宗數由今年第二季末的1宗，大幅增加至第三季末的53宗，相關個案大部分為銀行職員的住屋按揭貸款，少數涉及按揭保險計劃的貸款。

該局指，負資產住宅按揭貸款涉及的金額由第二季末的300萬元，增加109倍至第三季末的3.3億元。負資產住宅按揭貸款中無抵押部分的金額升至第三季末的700萬元，第二季為12萬元。銀行自從2011年第一季，並無錄得任何拖欠三個月以上的負資產住宅按揭貸款紀錄。

資料來源：明報

【負資產】本港第3季末負資產宗數急升至53宗

過千宗先算

9成按之後冇升咩 竟然多咗負資產

比第二季多五千幾%

佢個數據去到9月30
9成按之後果53個業主如果未跳樓應該變返正資產

樓跌1-2% 已經50幾宗負資產
如果跌10-20% 唔敢想像
依家重話9按買800萬
正

又係喎...
個市其實最多跌左5%
點解會有負資產
係咪N 次按左比財仔咋?

你知唔知03年係幾多宗？

好多按上按

大多數都係銀行staff plan 可以借足100%
根本唔關樓爆事

放心啦 下年會更多
今年9成按既人真係拜鳩拜

證明起碼有跌

0首期
咁銀行會唔會call返自己職員loan

樓價唔係升緊？

陷支產

三萬黑警已經係香港人嘅負資產

會 唔通真係益你

唔會啦，佢知你都係幫佢做奴隸

炒你就另一回事

綁實你冇得走 走就冇優惠

借咗就一世打佢工了

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動s發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST (new)

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

支爆第一滴血